Ette tulli Jaan Kõiw ja kaibas oma tõise poole peremees Jaan Sawisaar pääle, kes nii alati hirmsast maian tüllitsewad ja taplemä tükwat. Niida et 1. Mail oli kõrtsin ja kotton wäga tülitsenu, 5 Mail nisama sõsare üttelnu meie oleme jo ütte emä latse, selle ütles sina präga maggo, ütle 3 kõrda, mina kurat ei ole säält mulkost tulnu kost sina, mina ole sitta mulkust tulnu. 9 Mail  22 Mail niisma, 25 Mail wõtse pantitu hobese wägisi käest ära   29 Mail tapse zea ärä.
Päälegi teep temä hirmsast omi elajadega kurja ja kui mina kini wõtta sis kisk wägisi käest ära ja lubab iks ärä tappa.
Nii et 31 Mail oli röü ärä põimnu, 1 Junil karja  nurme ristik haina ajanu kelle man Jakob Wang ja Jakob Mõts tunistaia oma. 12 Junil oli naine hobese lukku takast ärä wõtnu ja üttelnu kui keäki oles keeldma tulnu, sis oles mina kirwega sisse löönu. Nink nii mitto kõrd olewad ta minost lubanu püksi nöpse tettä ja ärä tappa. Selle man oma tunistaia Jakob Wang , Jakob Mõts ja Josep Schulz ja oli jo ene maija sisse tulekid ähwardanu, kelle man Kusta Hääl tunistaia om.
